**成田美名子**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")，出生於[青森縣青森市](../Page/青森縣.md "wikilink")。血型[AB型](../Page/ABO血型系統.md "wikilink")。\[1\]
為70年代後期崛起的少女漫畫家，作品多由[白泉社所出版](../Page/白泉社.md "wikilink")，代表作品《》（原名『』），於1988年改編成動畫《CIPHER
THE VIDEO》。續集作品為《》。

成田美名子的作品常見的兄弟、朋友情作重點。至中期以前的作品以輕俏活潑為主，並大多會淺淺地探討一些人與人之間相處的問題與情結。

## 作品列表

### 漫画

  - 、原名《》（1977 -
    1979年、[LaLa](../Page/LaLa.md "wikilink")、白泉社、[东立出版社代理](../Page/东立出版社.md "wikilink")）
    - 全2册

  - （1978年、LaLa）

  - 邻家少年、原名《》（1979 - 1980年、LaLa、东立出版社代理） - 全2册

  - 、原名《》、又译《神秘王子》（1980 - 1984年、LaLa） - 全8册

  - 、原名《》、又译《双星奇缘》、《青春蜜语》（1985 - 1990年、LaLa） - 全12册

  - 、原名《》（1991 - 1994年、LaLa、东立出版社代理） - 全7册

  - 、原名《》（1995 - 2001年、LaLa、东立出版社代理） - 全11册

  - [花样能乐师](../Page/花样能乐师.md "wikilink")、原名《》、又译《能剧美少年》（2001 -
    连载中、、[天下出版](../Page/天下出版.md "wikilink")，[东立出版社代理](../Page/东立出版社.md "wikilink")）
    - 13册待续

  - 天之神话 地之神话、原名《》

### 小说

  - （1998年3月31日发行、白泉社）

### 插画集

  - 成田美名子 Character Book
  - 成田美名子 艾丽安大道1
  - 成田美名子 艾丽安大道2
  - 成田美名子 欢迎光临 自選複製原画集
  - watermark　成田美名子画集
  - Cipher the collection　成田美名子双星记画集
  - 成田美名子（春）
  - 成田美名子（夏）
  - 成田美名子（秋）
  - 成田美名子（冬）
  - Cipher the Video Book

## 參考來源

[category:日本漫畫家](../Page/category:日本漫畫家.md "wikilink")

[Category:青森縣出身人物](../Category/青森縣出身人物.md "wikilink")
[Category:少女漫畫家](../Category/少女漫畫家.md "wikilink")

1.  [成田美名子さん／漫画家](http://www.artdrops.jp/minako_narita_1.html)